angular.module('starter').factory('ComerciosService', [ function() {

	var lista = {};
	//~ $http.get('http://consumoresponsable.info/app-admin/json.php').success(function(data)
	//~ {
		//~ console.log("Hemos leido ");
		//~ console.log(data);
		//~ lista = data; // response data 
	//~ });
  lista = [{"id_comercio":"1","nombre":"Kide Emaus","categoria":"7","direccion":"Badaia 25","telefono":"945 250 345","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.850837","longitud":"-2.678306","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"2","nombre":"La Aguja M\u00e1gica","categoria":"7","direccion":"C\/ Baiona 30, vitoria","telefono":"945062718","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"1","latitud":"42.863941","longitud":"-2.695934","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"4","nombre":"La cl\u00ednica del zapato","categoria":"7","direccion":"Zapater\u00eda 48","telefono":"945 276 967","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.848467","longitud":"-2.674098","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"5","nombre":"M\u00aa Jes\u00fas Arreglo y Confecci\u00f3n","categoria":"7","direccion":"Portal de Foronda 32","telefono":"945 172 873","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"1","latitud":"42.863399","longitud":"-2.68399","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"6","nombre":"Miguel Arroyo Jacome","categoria":"7","direccion":"Beato Tom\u00e1s de Zumarraga 22","telefono":"945 243 880","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.849775","longitud":"-2.678752","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"7","nombre":"Miguel Arroyo Jacome","categoria":"7","direccion":"Paraguay 9","telefono":"945 201 880","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.858491","longitud":"-2.678368","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"8","nombre":"Otsogorrinagaia Mendi Elkartea","categoria":"7","direccion":"Bueno Monreal 16","telefono":"945 269 407","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.851191","longitud":"-2.670466","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"9","nombre":"Reparaci\u00f3n de calzado Kelo","categoria":"7","direccion":"Senda Valent\u00edn de Foronda 7","telefono":"945 228 281","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.854681","longitud":"-2.69996","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"10","nombre":"Retoucherie de Manuela","categoria":"7","direccion":"Gorbea 17","telefono":"945 213 733","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"1","latitud":"42.850886","longitud":"-2.679833","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"11","nombre":"Ecocandeal","categoria":"1","direccion":"Pedro Ega\u00f1a 4","telefono":"620 440 720","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.848005","longitud":"-2.674592","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"12","nombre":"Santiago Rodr\u00edguez Garzo","categoria":"7","direccion":"Juntas Generales 76","telefono":"945 174 531","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.864378","longitud":"-2.681603","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"13","nombre":"Alfarer\u00eda Buztintza","categoria":"2","direccion":"Correr\u00eda 120","telefono":"670 326 999","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.85178400000001","longitud":"-2.673004","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"14","nombre":"Alpargatas Alben","categoria":"2","direccion":"Paseo de la Zumaquera 8","telefono":"945 139 339","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.836392","longitud":"-2.671722","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"15","nombre":"Artesan\u00edas Aiasure","categoria":"2","direccion":"Kutxa","telefono":"945 149 449","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.851987","longitud":"-2.675552","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"16","nombre":"Borax Cer\u00e1mica","categoria":"2","direccion":"Bekolarra 4","telefono":"945 220 664","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.858236","longitud":"-2.714835","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"17","nombre":"Cer\u00e1mica Paco Torres","categoria":"2","direccion":"Txiquita 4, Bajo Dcha","telefono":"945 142 913","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.851206","longitud":"-2.672116","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"18","nombre":"Centauro","categoria":"2","direccion":"Portal del Rey 17","telefono":"945 226 244","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.847094","longitud":"-2.66846","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"19","nombre":"Cerarte","categoria":"2","direccion":"Cuchiller\u00eda 32","telefono":"665 701 121","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.848733","longitud":"-2.6709200000000006","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"20","nombre":"Caf\u00e9 Fresa y Chocolate","categoria":"6","direccion":"Gorbea 37","telefono":"945 564 962","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.854187","longitud":"-2.679202","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"21","nombre":"Cotta Guitars Luthier","categoria":"2","direccion":"Correr\u00eda 52","telefono":"945 277 973","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.848976","longitud":"-2.673798","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"22","nombre":"Eko Bazter","categoria":"1","direccion":"Ramiro de Maeztu 1","telefono":"945 131 616","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.847214","longitud":"-2.67902","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"23","nombre":"Dubidib\u00fa","categoria":"2","direccion":"Pintorer\u00eda 52","telefono":"691 848 531","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.848573","longitud":"-2.670297","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"24","nombre":"Esku Keramika","categoria":"2","direccion":"Nueva Dentro 1","telefono":"649 492 648","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.847448","longitud":"-2.6696720000000003","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"25","nombre":"Estudio de cuero Mar Cadalso","categoria":"2","direccion":"Herrer\u00eda 18","telefono":"945 281 396","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.847012","longitud":"-2.674125","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"26","nombre":"Encuadernaci\u00f3n Azalkola","categoria":"2","direccion":"Herrer\u00eda 48","telefono":"945 251 907","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.848479","longitud":"-2.674538","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"27","nombre":"Grabados Ilargi","categoria":"2","direccion":"Brasil 8","telefono":"649 082 725","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.83393300000001","longitud":"-2.666545","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"28","nombre":"Kartoi Dise\u00f1ua","categoria":"2","direccion":"Pintorer\u00eda 13","telefono":"945 710 670","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.84797","longitud":"-2.67023","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"29","nombre":"Lekutxu juguetes de madera","categoria":"2","direccion":"Manuel D\u00edaz de Arcaya 7","telefono":"616 408 102","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.851519","longitud":"-2.675096","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"30","nombre":"Elvira Alimentaci\u00f3n","categoria":"1","direccion":"Coronaci\u00f3n de la Virgen Blanca 9","telefono":"945 220 034","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.852636","longitud":"-2.675887","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"31","nombre":"Lur Keramika","categoria":"2","direccion":"Txikita 3","telefono":"616 630 342","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.851318","longitud":"-2.672365","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"32","nombre":"Marroquiner\u00eda Blanca Guzm\u00e1n","categoria":"2","direccion":"Tener\u00edas 7, 2\u00ba Dcha","telefono":"945 240 196","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.853814","longitud":"-2.67542","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"33","nombre":"El Campo Selecci\u00f3n","categoria":"1","direccion":"Pedro Ega\u00f1a 2","telefono":"945 710 964","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.847987","longitud":"-2.674736","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"34","nombre":"Medicus Mundi \u00c1lava","categoria":"2","direccion":"Pio XII 18","telefono":"945 065 447","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.844178","longitud":"-2.66563","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"35","nombre":"Pintatelas","categoria":"2","direccion":"Zapater\u00eda 90","telefono":"696 735 235","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.849985","longitud":"-2.674103","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"36","nombre":"Plater\u00eda Memo","categoria":"2","direccion":"Pintorer\u00eda 52, 2\u00ba","telefono":"945 123 929","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.848593","longitud":"-2.67023","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"37","nombre":"Taller de Madera","categoria":"2","direccion":"Plaza Heraclio Fournier 12","telefono":"606 053 024","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.837072","longitud":"-2.664236","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"38","nombre":"Taller Vi\u00f1aspre","categoria":"2","direccion":"Zapater\u00eda 106","telefono":"945 143 475","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.851","longitud":"-2.6736470000000003","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"39","nombre":"Darkablar","categoria":"6","direccion":"Cant\u00f3n de Santa Mar\u00eda 5","telefono":"945 149 236","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.848587","longitud":"-2.672837","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"40","nombre":"Tissue Mar\u00eda Cle Leal","categoria":"2","direccion":"Correr\u00eda 36","telefono":"945 154 513","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.847891","longitud":"-2.673554","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"41","nombre":"Tyndarus","categoria":"2","direccion":"Adriano VI 20","telefono":"945 223 859","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.847515","longitud":"-2.682134","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"42","nombre":"Tyndarus","categoria":"2","direccion":"Pintorer\u00eda 56","telefono":"945 281 622","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.848782","longitud":"-2.670397","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"43","nombre":"El Chispial","categoria":"6","direccion":"Pintor Teodoro Dublang 9-11","telefono":"945 247 223","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.844737","longitud":"-2.689011","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"44","nombre":"El humedal","categoria":"6","direccion":"Boulevard de Salburua 8","telefono":"945 100 377","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.85324","longitud":"-2.649628","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"45","nombre":"Hor Dago!","categoria":"6","direccion":"Fray Zacar\u00edas Mart\u00ednez 2","telefono":"619 181 312","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.849069","longitud":"-2.672124","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"46","nombre":"La Cocina de Pl\u00e1garo","categoria":"6","direccion":"Florida 37","telefono":"945 279 654","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.842794","longitud":"-2.669918","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"47","nombre":"Museo del \u00d3rgano","categoria":"","direccion":"Manuel Iradier 80","telefono":"945 264 048","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.841534","longitud":"-2.667073","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"48","nombre":"Elvira Alimentaci\u00f3n","categoria":"1","direccion":"Siervas de Jes\u00fas 37","telefono":"945 142 743","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.850587","longitud":"-2.674634","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"49","nombre":"Amaya Digital","categoria":"5","direccion":"Olaguibel 61","telefono":"945 265 480","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.845506","longitud":"-2.662146","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"50","nombre":"Centro de Reciclaje R.G.V.","categoria":"5","direccion":"Badaia 5","telefono":"945 145 724","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"1","latitud":"42.85054","longitud":"-2.676179","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"51","nombre":"De Buena Tinta","categoria":"5","direccion":"Gorbea 12","telefono":"945 773 693","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.849439","longitud":"-2.679862","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"52","nombre":"Elvira Alimentaci\u00f3n","categoria":"1","direccion":"Avda. Gasteiz 37","telefono":"945 226 260","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.846664","longitud":"-2.682118","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"53","nombre":"Elkarprint","categoria":"5","direccion":"Venezuela 14","telefono":"945 273 147","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.858661","longitud":"-2.676043","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"54","nombre":"Reciclados Olarizu","categoria":"5","direccion":"San Francisco 7","telefono":"945 124 600","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.847227","longitud":"-2.669796","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"55","nombre":"Una amiga como t\u00fa","categoria":"2","direccion":"Correr\u00eda 59","telefono":"945 564 649","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.848546","longitud":"-2.673744","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"56","nombre":"Bizikleteroak","categoria":"8","direccion":"Casa de Asociaciones Rogelia de \u00c1lvaro\nPanam\u00e1 s\/n ","telefono":"\n687 308 290","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.860208","longitud":"-2.676533","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"57","nombre":"Compufix servicios inform\u00e1ticos","categoria":"8","direccion":"Bruno Villareal 3 bajo","telefono":"945 240 726","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.853623","longitud":"-2.677234","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"58","nombre":"Elvira Alimentaci\u00f3n","categoria":"1","direccion":"Avda. Gasteiz 37","telefono":"945 226 260","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.850752","longitud":"-2.681115","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"59","nombre":"Naturkai","categoria":"8","direccion":"Avenida Reina Sof\u00eda 110","telefono":"945 244 226","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.837438","longitud":"-2.656355","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"60","nombre":"Vidrieras Iris","categoria":"2","direccion":"Aldabe 1-7","telefono":"945 141 907","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.850738","longitud":"-2.675482","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"61","nombre":"Remar","categoria":"8","direccion":"Los Herr\u00e1n 90","telefono":"945 270 217","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.853096","longitud":"-2.666805","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"62","nombre":"Remar","categoria":"8","direccion":"Kapelamendi 6","telefono":"945 270 217","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.868282","longitud":"-2.644776","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"63","nombre":"Segunda Mano","categoria":"8","direccion":"Prudencio M. Verastegui 14","telefono":"945 270 007","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.849026","longitud":"-2.6669020000000003","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"64","nombre":"Traperos de Emaus","categoria":"8","direccion":"Reyes Cat\u00f3licos 5","telefono":"945 250 345","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.855173","longitud":"-2.672471","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"65","nombre":"Elvira Alimentaci\u00f3n","categoria":"1","direccion":"Hortaleza","telefono":"945 279 549","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.852286","longitud":"-2.664321","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"66","nombre":"Bionekaraba","categoria":"3","direccion":"Plaza de los Fueros. Primer fin","telefono":"semana de octub","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.845639","longitud":"-2.67015","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"67","nombre":"Mercado de la Almendra","categoria":"3","direccion":"Casco Medieval. Primer","telefono":"de cada mes","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.847527","longitud":"-2.673519","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"68","nombre":"Mercado de la Tierra","categoria":"3","direccion":"Plaza de Abastos 2\u00aa","telefono":"Jueves y s\u00e1bado","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.844117","longitud":"-2.6671430000000003","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"69","nombre":"Vitrales Mikel Delira","categoria":"2","direccion":"Txikita 1","telefono":"656 792 543","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.851165","longitud":"-2.672231","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"70","nombre":"220 grados. Espacio de Cocina Alternativa","categoria":"1","direccion":"Herrer\u00eda 78 Bajo","telefono":"945 279 580","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.849865","longitud":"-2.674541","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"71","nombre":"Grupos de cestas Bionekazaritza","categoria":"1","direccion":"Plaza de Abastos, 1\u00aa planta","telefono":"945 261 047","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.844758","longitud":"-2.666974","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"72","nombre":"Grupos de cestas Uaga","categoria":"1","direccion":"Plaza Sim\u00f3n Bolivar 14","telefono":"945 260 533","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.84853400000001","longitud":"-2.662275","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"73","nombre":"Grupos de cestas Urbide","categoria":"1","direccion":"Venta de la Estrella 6","telefono":"644 274 371","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.83731","longitud":"-2.656524","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"74","nombre":"Heborister\u00eda Anandari","categoria":"1","direccion":"Correr\u00eda 51","telefono":"945 279 767","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.848246","longitud":"-2.673704","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"75","nombre":"Arabaesnea","categoria":"1","direccion":"Plaza de Abastos","telefono":"626 678 033","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.844597","longitud":"-2.667293","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"76","nombre":"Herborister\u00eda Argain","categoria":"1","direccion":"Beato T. Zumarraga 27","telefono":"945 229 803","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.850799","longitud":"-2.686694","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"77","nombre":"Herborister\u00eda La Oriental","categoria":"1","direccion":"Jes\u00fas Guridi, 8","telefono":"945 271 545","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.843759","longitud":"-2.665955","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"78","nombre":"Herborister\u00eda Tierra y Agua Belar","categoria":"1","direccion":"Voluntaria Entrega 32","telefono":"945 257 477","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.848314","longitud":"-2.677059","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"79","nombre":"Herborister\u00eda Tierra Viva","categoria":"1","direccion":"Portal del Rey, 6","telefono":"945 279 926","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.847039","longitud":"-2.66897","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"80","nombre":"Zeramika Tailerra","categoria":"2","direccion":"Herrer\u00eda 6","telefono":"688 667 223","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.845985","longitud":"-2.67633","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"81","nombre":"Herborister\u00eda Titania","categoria":"1","direccion":"Juli\u00e1n Apraiz 14","telefono":"945 200 258","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.854575","longitud":"-2.67472","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"82","nombre":"Herborister\u00eda Trebol","categoria":"1","direccion":"Jos\u00e9 Mardones 3","telefono":"945 279 488","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.848377","longitud":"-2.66573","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"83","nombre":"Herborister\u00eda Violetas","categoria":"1","direccion":"Paraguay 6","telefono":"945 200 983","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.856832","longitud":"-2.678604","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"84","nombre":"Heborister\u00eda Vitalsana","categoria":"1","direccion":"Gorbea 16","telefono":"945 225 205","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.849069","longitud":"-2.680023","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"85","nombre":"Ikasle","categoria":"1","direccion":"Avda. Cant\u00e1brico 11A Pab3","telefono":"945 275 973","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.864821","longitud":"-2.657233","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"86","nombre":"Mallagaray de Benito Botika","categoria":"1","direccion":"Los Herr\u00e1n 82","telefono":"945 120 911","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.852404","longitud":"-2.666824","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"87","nombre":"A Granel - Pisura","categoria":"1","direccion":"Calle Cruz Blanca 9","telefono":"651 993 887","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.852479","longitud":"-2.678709","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"88","nombre":"Medicus Mundi \u00c1lava \/ Araba","categoria":"1","direccion":"Pio XII","telefono":"945 065 447","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.844156","longitud":"-2.665679","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"89","nombre":"Osasunbizi","categoria":"1","direccion":"Ortiz de Z\u00e1rate 22","telefono":"945 269 349","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.843531","longitud":"-2.669034","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"90","nombre":"Panader\u00eda Artepan","categoria":"1","direccion":"Jes\u00fas Guridi 2","telefono":"945 278 888","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.843974","longitud":"-2.667363","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"91","nombre":"Panader\u00eda Artep\u00e1n Salburua","categoria":"1","direccion":"Bulevar de Salburua 15","telefono":"945 009 988","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.852152","longitud":"-2.650344","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"92","nombre":"Panader\u00eda Alb\u00e9niz","categoria":"1","direccion":"Nueva Fuera 3","telefono":"945 314 632","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.847684","longitud":"-2.669227","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"93","nombre":"Panader\u00eda Giro Erdian","categoria":"1","direccion":"Prado 2","telefono":"945 122 800","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.846048","longitud":"-2.674431","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"94","nombre":"Panader\u00eda Labetxo","categoria":"1","direccion":"Avenida Gasteiz 37","telefono":"945 068 347","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.846741","longitud":"-2.682123","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"95","nombre":"Panader\u00eda Labetxo","categoria":"1","direccion":"Ricardo Puga 14","telefono":"945 274 504","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.844341","longitud":"-2.659764","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"96","nombre":"Panader\u00eda La Plaza","categoria":"","direccion":"Plaza de Abastos","telefono":"945 278 888","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.844522","longitud":"-2.666641","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"97","nombre":"Sanum Market","categoria":"1","direccion":"Plaza de la Uni\u00f3n 2","telefono":"945 771 882","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.850555","longitud":"-2.650269","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"98","nombre":"Bioalai","categoria":"1","direccion":"Gazalbide, San Viator s\/n","telefono":"945 263 831","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.8568","longitud":"-2.685181","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"99","nombre":"Setem","categoria":"1","direccion":"San Vicente de Pa\u00fal 10","telefono":"945 120 746","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.850791","longitud":"-2.670692","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"100","nombre":"Tierra Viva","categoria":"1","direccion":"San Francisco 22","telefono":"945 279 926","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.847184","longitud":"-2.66964","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"101","nombre":"Triforio Delicatessen","categoria":"1","direccion":"Mateo Moraza 3","telefono":"945 131 786","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.847073","longitud":"-2.672642","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"102","nombre":"Uagalur","categoria":"1","direccion":"Plaza Abastos, 1er. Piso","telefono":"945 001 991","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.844569","longitud":"-2.667017","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"103","nombre":"Victofer","categoria":"1","direccion":"Cuchiller\u00eda 14","telefono":"945 255 305","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.847914","longitud":"-2.6706820000000002","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"104","nombre":"Zelai Alai","categoria":"","direccion":"Donostia 60","telefono":"945 068 371","cLocal":"1","cEcologico":"1","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"1","latitud":"42.853403","longitud":"-2.676995","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"105","nombre":"KOOPERA STORE","categoria":"7","direccion":"Saez de Quejana s\/n","telefono":"945 220 676","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.846625","longitud":"-2.662687","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"106","nombre":"Berjantzi C\u00e1ritas","categoria":"7","direccion":"Bruno Villareal 7","telefono":"945 220 676","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.85369000000001","longitud":"-2.677304","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"107","nombre":"Centro Karem","categoria":"7","direccion":"Cercas Bajas 38","telefono":"945 128 739","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.849368","longitud":"-2.675579","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"108","nombre":"Confiter\u00eda Blanca Nieves Tejedor","categoria":"1","direccion":"Venta de la Estrella 6, Pabell\u00f3n 5","telefono":"945 231 700","cLocal":"1","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.837405000000004","longitud":"-2.656401","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"109","nombre":"Don Apa\u00f1o","categoria":"7","direccion":"General \u00c1lava 7","telefono":"945 137 200","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"1","latitud":"42.84503","longitud":"-2.671874","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"110","nombre":"El artesano","categoria":"7","direccion":"Florida 11","telefono":"945 140 289","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.843464","longitud":"-2.674168","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"111","nombre":"El artesano","categoria":"","direccion":"Juntas Generales 13","telefono":"945 174 792","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.86435","longitud":"-2.683057","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"112","nombre":"El ba\u00fal de tu beb\u00e9","categoria":"7","direccion":"Orio 6","telefono":"685 466 357","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.865687","longitud":"-2.693785","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"113","nombre":"El taller de Bego\u00f1a","categoria":"7","direccion":"Rioja 18","telefono":"945 204 122","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"1","latitud":"42.842914","longitud":"-2.668428","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"114","nombre":"El Remiendo Alav\u00e9s","categoria":"7","direccion":"P\u00edo XII 13","telefono":"945 282 098","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.844703","longitud":"-2.66573","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"115","nombre":"El Remiendo Alav\u00e9s","categoria":"7","direccion":"Gorbea 42","telefono":"945 229 472","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.852168","longitud":"-2.67928","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"116","nombre":"El Remiendo Alav\u00e9s","categoria":"7","direccion":"Cruz Blanca 8","telefono":"945 242 498","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.852734","longitud":"-2.679559","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"117","nombre":"El Remiendo Alav\u00e9s","categoria":"","direccion":"Portal del Rey 8","telefono":"945 286 575","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.846949","longitud":"-2.668683","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"118","nombre":"El remedio Vitoria","categoria":"7","direccion":"Independencia 3","telefono":"945 145 014","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"1","cMujer":"0","latitud":"42.844841","longitud":"-2.669329","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"119","nombre":"Corre 34 Delicatessen","categoria":"1","direccion":"Correr\u00eda 34","telefono":"945 251 084","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"1","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.846489","longitud":"-2.67251","fecha_entrada":"0000-00-00"},{"id_comercio":"121","nombre":"KOOPERA STORE","categoria":"7","direccion":"C\/ Postas 31, 01004 Vitoria","telefono":"688660432","cLocal":"0","cEcologico":"0","cComercio":"0","cSegunda":"1","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.8457431","longitud":"-2.6686443999999483","fecha_entrada":"2015-06-17"},{"id_comercio":"122","nombre":"4eco","categoria":"4","direccion":"C\/Beato Tom\u00e1s de Zumarraga 74, vitoria","telefono":"","cLocal":"0","cEcologico":"1","cComercio":"0","cSegunda":"0","cReparar":"0","cMujer":"0","latitud":"42.8509222","longitud":"-2.6857910999999604","fecha_entrada":"2015-06-30"}]
  return lista;

}]);
